新手影澳洲星空(求指教)

上幾個星期開個post問買乜相機影星空好
聽完大家意見同睇過啲價錢
最後買左部conon 200d入門機配枝18-55 kit鏡
我其實係係澳洲買部相機 無買sony無反因為澳洲貴香港二三千 買唔落手
其實我個人幾鍾意部200d 夠晒我用 又有touch mon反鏡 又易搵二手鏡頭黎影下
入正題 咁我就影左幾張星空圖 有raw圖 試左自己用light room執過下 但又覺得唔太似上網睇到咁 想俾大家睇下 點樣可以改善攝影同執相技巧

再加一張神石uluru

你想要咩效果先？有冇sample 睇下，同埋就咁睇呢兩幅我覺得唔計構圖，可能係器材所限，noise 有啲多，可能疊相消noise有幫助

Noise好勁

咩係疊相消noise

是咪推得好高

即係影多幾張同一個角度嘅相，用program 疊埋嚟減低noise，可以睇下 不過如果你已經走咗，就幫你唔到 同埋我諗可以試下用app check 下銀河喺邊個位再影，構圖會易好多

個晚個月光好大 太光係咪都關事？

我個部都係200d
原置鏡頭係咪影唔到星空
新手無知一問

一定會 因為光害

Kit lens?
其實18mm 3.5都可以既但建議2.8>

光圈係咪愈細愈好

唔係
光圈細 就要高iso增加吸光 高iso又多 noise

快門唔可以超過 20-30s 再加長快門就變星軌

LM睇樓上其實問緊個數字

我都用kit鏡影
曝光20s 本身枝鏡光圈唔大 所以iOS 開大左 搞到多左noise

就咁睇iso太高 成幅圖好花
可以用lightroom/ps 降燥

調色方面可以上網搵
構圖方面 下次試下加d前景

唔該你

澳洲ok 個天清好多 影得恰當夠你曬3R size
我個frd去西藏用kit好清

香港應該最少2.8

澳洲只要冇雲就好易影

新手諗緊買200d 定750d

影星最好買番支f2.8 既ultra wide, 焦距短拉線效果無咁明顯，可以加長個快門從而減少noise, 另外影星空多數都係闊啲震撼啲。

平平地整支lowa, 或者tokina 既ultra wide la, 手動都無所謂，兩個世界

新手想四相機睇左canon m50 750d 800d
m50我睇好似都係主要拍片 唔知影相點
750d 其實應該岩d 但係出左都3年 雖則好平
800d就新正d la 其實最符合我求
Between 其實私心想要m50因為白色好靚
但係怕影唔到星空/極光
唔該巴絲

屌你同我既情況一樣

但係我諗緊 200D 同M50

M50白色好靚
我上youtube睇 d人主要講佢拍野
無乜講影相
見佢新出 但係唔知影相點

我朋友買左話冇後悔
但我個人想買單反多啲

你多唔多拍野先 如果多m50的確岩你

星靚固然靚
但前景 主體 構圖都不容忽視

Never and ever
其實我怕我買左之後好小用相機

我都係
除左去旅行應該都唔會用

巴打又係去working holiday?

我外國讀書咋 仲要今年grad
之後都唔知幾時再有機會影極光

我就諗住working holiday
所以唔想拎住部好重又貴既單反
怕比人偷or 太重

先考慮200D

巴打你有無去過試玩m50

冇啊🙁

其實200d新手真係夠了
之前買個部nikon無反 玩左陣就無乜興趣 想學影相 單反好好多
再唔係其實samsung s9 同iphone8以上都夠晒靚放上ig fb

我宜家係外國好難買鏡，要第幾個月後番香港先

我會試試

iPhone 影琴銀河咩

到

銀河就比較難
我指用電話影普通旅行相

200d 影唔影到極光

其實好多時唔係機嘅問題
部機會決定你嘅high iso noise會唔會好利害
個重點係你支鏡頭係乜 大光圈 wide lens 依啲

要留意返依樣

我見跟機 14-55mm

Kit 鏡都影到既, 重點係過程同後製
影銀河同極光 都偏向關閉降噪,
影RAW, 影DARK FRAME 來方便你後製

買wide鏡+大光圈
用緊14mm 2.8 係飛機上影, iso 1600
印象中sigma有出apsc大光圈 wide鏡, 可以睇睇

月亮黎